
============================================QUESTION===========================================
Q0:为什么要使用线程池


Q1:线程数和核心线程数有什么关系？


Q2:线程池中的核心线程是如何循环利用的，如何启用闲置线程


Q3:线程池如何控制线程最大并发数


Q4:线程池如何实现延时执行、定时循环执行的策略等


Q5:线程池检查核心线程池中,如果线程没有全部执行任务，为什么不是利用闲置的而是创建新的线程呢？


Q6:常见四种线程池是源码中默认给出的还是独立的四个源码类


Q7:根据corePoolSize的解释，当有新任务的时候线程池就会创建一个新线程，即使其他空闲的基本线程可以执行任务也会创建
，这里的基本线程指的是核心线程还是非核心线程？为什么不让空闲线程执行任务？只有当任务数量大于线程数量的时候才会停止
创建，这里更奇怪，当任务数量大于线程数量的时候不是更应该创建线程吗


Q8:在Executor的实现类中，是如何实现executor方法的，和传统的创建Thread，实现Runnable有什么区别


Q9:ThreadPoolExecutor继承了AbstractExecutorService，AbstractExecutorService实现了executorService...
在实现类方法中，主要是接受参数实现了Runnable的task，返回的是future对象，主要作用是什么


*Q10*:FutureTask中run方法的调用发生在什么时候,在各种源码类的调用中(线程池中AbstractExecutorService返回的)


***Q11***:ExecutorService的submit接收一个Runnable/callable对象,但是实际开发中，很多传入的是FutureTask对象...
值得注意的是submit方法中会重新构建一个FutureTask对象，所以submit是如何执行和构造这个对象的


**Q12:在进行execute方法的时候，如果可以成功加入到工作队列中的时候，在addWorker方法中，会执行workers.add(w);
如果加入成功，则会开启线程，那么workers.add(w)本身有什么作用，为什么不能直接开启线程


Q13:每一个任务对应一个worker,worker是一个实现了AQS的阻塞队列，那么worker实现AQS的目的是什么，worker是否会加入到workerQueue中


Q13-1:Set类型的workers又是做什么的，为什么worker会加入到workers当中


Q14:当运行线程数大于核心线程数时，将该任务加入到workerQueu中，那么实际执行时在哪里呢？


Q15:worker对象为什么要设计成一个继承了AQS的同步队列，作用是什么？


Q16:源码类ThreadPoolExecutor_source中Q16处，addWorker中的任务传null是什么意思，网上说如果....
发现没有worker，则会补充一个null的worker什么意思？


Q17:ThreadPoolExecutor 和 Executors 创建线程池的区别

============================================ANSWER=============================================
A0:当创建一个线程和销毁一个线程所需要的时间大于这个线程的执行时间，那么这就是一个资源上的浪费，线程池中保存了空闲的线程，
可以利用空闲的线程，避免创建销毁的资源浪费


A1:核心线程数corePoolSize,指的是当线程数量少于corePoolSize的时候，所有创建的线程都是核心线程(需要获取全局锁),
当大于指定的线程数的时候，创建的线程就是非核心线程
核心线程创建完成后会一直存活，如果没有相应的任务，则会标记为空闲状态
如果指定的allowCoreThreadTimeOut被设置为ture，表示在一定的时间范围后，如果不干活将会被注销
参考资料:
https://liuzho.github.io/2017/04/17/%E7%BA%BF%E7%A8%8B%E6%B1%A0%EF%BC%8C%E8%BF%99%E4%B8%80%E7%AF%87%E6%88%96%E8%AE%B8%E5%B0%B1%E5%A4%9F%E4%BA%86/

A2:当执行runWorker()方法的时候，首先回去获取任务，然后有一个while语句去判断当前任务是否为空或者调用getTask()方法去判断结果是否为空，。。。
而对应的getTask方法则是去循环获取workqueue阻塞队列中的任务，此处实现了核心线程的循环利用


A4:循环执行则是当核心线程执行完自己的方法后，会进行一个while循环，在该循环中去判断任务是否为空或是队列中的任务是否为空，如果不为空则会。。。
一直循环获取任务进行执行


A6:四种默认的线程池是通过executeService自己默认创建的，其核心本质还是掉用了ThreadPoolExecutor其中的构造方法，只是默认的四种线程池。。。
采用了不同的队列，使得四种线程池具备了不同的功能


A7:这里的基本线程指的应该是非核心线程，当核心线程的数量没有达到核心线程数的时候，会一直增加线程，任务数量应该是大于
核心线程数量的时候，这时候应该才是停止创建核心线程---------------------------------------------以上均为猜测


A8:其实我们应该理解为这是一个解耦的行为，对于异步程序，我们需要创建线程类，在实现中我们需要实现runnable方法，所以Thread和Runnable
创建异步任务属于紧耦合，Executor的场景往往在生产-消费模式中，无论是异步的还是同步的，我们只需要将需要执行的类封装成一个Task，。。。
交给executor方法，具体任务的实现则由实现类决定，比如实现类中启动一个线程，或是实现runnable接口方法
A8-1:严格来说executor是一种执行思路，本身和异步任务无关，但是executor本身接受的参数是Runnable，即是实现了Runnable接口的，所以
executor是一种异步任务的解决方案-思路
A8-2:调用该线程的方法，则会在这个线程中提交这个task，至于这个task要怎么执行，都不做要求，提交线程的方法只负责把task提交出去，等会能...
取到结果就行
A8-3:详细的使用场景可以参考FutureTask_Source类
参考:executor的理解(该博客较丰富的介绍了executor，值得通读)
https://blog.csdn.net/LWJdear/article/details/77048501
参考*:较为详细的介绍了Executor的作用和使用场景
http://www.idouba.net/power-of-java-concurrency-executor/


A9：在线程池提交任务中，可以通过execute或是submit方法进行任务的提交，在submit方法中，提交的任务会被成为futuretask对象，该方法...
可以获取执行结果,而execute方法则不返回结果，在最终的runWorker实现类中，实现业务类都是调用run方法，但是futuretsk对象的run方法。。。
的实现类中则调用了call方法，我们自己在构建业务实现类的时候则需要重写call方法，并且该类会将call方法得到的数据放进futureTask对象中


A10:futureTask的run方法直接获取callable对象(由runnable封装成)，在该方法中会直接调用call方法并返回调用数据，将数据封装到futuretask。。。
对象中，当需要获取计算结果时，调用相关方法获取计算结果


A11:在源码中可以发现FutureTask实际上是实现了runnable接口的，所以在FutureTask的实现方法中则是有run方法的实现的，所以说futureTask
实际上就是runnable的实现类，在executorService中，调用submit需要传入runnable或是callable对象，虽然传的是futureTask，但是实际上
执行的是futureTask的run方法，

参考:submit传入futureTask问题(文章建议通读)
https://blog.csdn.net/qq_33689414/article/details/72955253


A12:works是一个set集合，该集合中保存的就是所有的核心线程需要执行的worker


A13:通过观察ThreadPoolExecutor源码中的executor方法，可以发现，其实addWorker和workerQueue是不同的两个操作，在第一次判断中
如果当前运行线程数少于核心线程数，则会直接将command放入addWork中进行启动，而当不满足条件时，则会执行workQueue.offer(command),
将command加入到workQueue当中


A13-1:workers集合中保存的是线程池的核心线程组，当有新线程加入到线程执行任务的时候，都是从这个集合中获取线程(核心线程存放的地方)
核心线程被创建后即便什么都不做也可以一直存在，就是因为线程被存放到workers集合当中了

A14:实际执行就在execute方法中，该方法首先判断核心线程数量，当不满足条件的时候就会将任务加入到队列中去


A15:


A16:无力。。。好难。。。查看addwork源码只知道最后会被移除，那为什么嗨哟啊加入进来，直接略过不就好了


A17:一般情况下Executors即可创建默认配置的线程池，executors中创建的4种线程池的源码中实际也是调用的ThreadPoolExecutor...
中的构造方法,实际上Executors中创建时的线程池采用的是不同的阻塞队列用来实现不同的线程池效果，值得研究下,
参考资料
https://segmentfault.com/a/1190000011527245#articleHeader3